【經濟】人民幣匯率單日急升1.4% 創15年以來最大升幅

經濟
2020年10月10日星期六

【明報專訊】昨日是內地國慶長假後首日復市，在岸人民幣不但追回長假內離岸市場的升幅，且在昨晚升穿6.7水平，見去年4月底以來高位。截至昨晚9時半，在岸人民幣報6.6981，升917點子（1元等於1萬點子）或1.35%，創2005年7月以來的最大單日升幅。

分析認為，近期中國經濟數據利好，加上美元偏軟，帶動人民幣在境內外聯動上升。

信銀國際首席經濟師廖群表示，除追回升幅，9月財新中國製造業和服務業採購經理指數（PMI）分別報53和54.8，持續處於擴張水平，遠好過市場預期。廖群表示人行昨日未有干預，但不會希望人民幣大幅升值影響出口，若在岸價升至6.6水平，將會採取措施，例如通過壓低中間價發出不希望上升過快的信號，預期在年底前都會保持在6.6以下的水平。

出口molamola

真升定假升?

內循環嘛，要出口嚟做咩

美金跌到咁

事實就係美國越黎越弱

真係下定決心玩內循環

乜原來匯率唔係講穩定係講升既咩

呢個環境咁升法唔係好事喎，2008年就係好事，當時市場多熱錢，但當前形勢係乾塘

換人仔不了 咁貴

周圍都窮仲升,想趕絕出口製造業

美國唔係要佢升？
一直屌緊佢夾硬將人民幣眨值？

升定跌都好
美國都係最大輸家

暫時全世界得返支那係冇印錢

唔升都好難
數據上佢仲要縮埋表

唔知佢賭緊咩
正常經濟差都會印紙
經濟差仲要縮表，同自爆冇分別
除非係弱智，如果唔係真係諗唔到點解仲唔跟機印

印左仲點國際化

強國取代美國了

好厲害啊
將6億貧窮人仕消滅埋一定穩固世界第一

印得太多銀子 推數碼人民幣充貪錢 無糧票之名行糧票之實 你想通賬都難
千古一帝 復僻中華帝國(習帝）

印左你唔知姐……
呢d數據有無包MLF果堆?
大陸呢幾年狂出MLF 1年期，次次出親都講千億
唔出MLF大陸股票即跌，又叫春欠缺流動性

淘寶買嘢又貴左

事實聽聞人民幣對一籃子貨幣係無點郁過
所以其實係美元貶值

大陸收租又fat fat左

騙徒手法層出不窮
有賴各位通風報信

如果話美國狂印銀紙
其實中國印得仲多
近年中國買少左美債

賣醫療用品賺到笑又焗住要買，全世界9成抗生素都係中國做，人仔升值仲可以賺多D外匯

外國逼住要買中國貨

高污染工業好多國家過唔到環保撚所以寧願放棄依家個個國家舔晒嘢知中共仆街又唔敢屌

If 人民幣升
連登 : 出口疲弱 , 外商走難式撤出中國, 中國將步向日本式經濟崩潰

else If 人民幣跌
連登 : 中國體內資產大幅貶值, 通漲失控又無法償還外債 , 中國將步向拉丁美式/津巴布式經濟崩潰

依家完全唔比走資

而中共班貪官則不斷將海外美金運返香港

加上美金偏軟

一隻只準買入不準賣出既貨幣
好難唔升

想係香港炒差價亦無可能

因為之前人仔好低果陣

個gap 都好闊

買入人仔價一早mark 到86

支那數據從來都不是真，呢樣要不斷同國際講....

支那只係賣抗生素原材料，好多專利技術支那都無

打個比喻
冥幣升值都係冥幣
唔會因為佢賣貴左而增加認受性

人民幣升跌從來都唔關經濟事，共產黨只會為政治需要而操控人民幣，所以我會覺得有兩個可能性，1。準備定下台階俾下任總統拜登（佢哋認為），2。嘗試減低侵侵在餘下任期嘅敵意

點會唔係好事

多人有需求人民幣產品
流通少左自然係咁升
貴都要買啊

學印度 但upgrade版
過多兩年癈除紙幣

差唔多要找卡數先升到咁

真係次次都咁，就嚟笑到氣都斷

升唔係壞事咩？
點解講到好事咁

原因: 連登仔由年頭開始講人仔即將變廢紙

對賺人民幣啲外資係好事
但對係中國開廠既外資就壞事
即係會愈來愈多撤資

負債36 trillion一爆又好似日本咁沉三十年

用黎吸美金

對韮菜都唔係好事 如果想換鎂保平安的話

真升, 不過係仆街先兆, 蟈將世界各地的錢抽番出來.

應同 , 應該而家出兵收復美國

唔係唔想出口，而係冇人再買

美金又特價
仲唔快d 換

跌到殘升少少就打丁

其實係美金跌

唔係人仔升

人仔兌台幣都係跌緊

1港幣只能換3.6台幣

港紙掛美金變垃圾

已經冇晒出口 升幾多冇影響

升就好
睇下日本當年點爆

so, what do you think CCP will do in each possible outcome?

支那好野，繼續升呀
要懲罰美帝，唔好畀美帝買咁多貨

[警世post] 終結失敗循環 面對獨裁絕不妥協

你睇個shobor近排咩野環境就知點解。

係台幣升得多過rmb 姐
國際匯市一直都係美金做對比

其實打一次仗，死一半人口，會唔會即變高gdp真強國？

升對中國帶來的缺點，係出口貴咗
但是，自從中美貿易戰和武漢肺炎事件之後，外資急速撤離中國(就算拜登做總統，都係一樣）
再加上，維尼要攪「內循環」

導致，中國唔再需要依賴出口
所以，唔需要再貶值人仔啦！

升對香港的影響
因為，香港仍然有唔少東西，都重係依賴中國
所以，物價會貴咗

亦都會有一班藍絲，重提港幣同人民幣掛鉤，甚至要求人仔取代港幣

照你咁講馬來西亞國力一定好勁

人民幣計... 睇埋其他國家先

即係大家都等緊其他國家爆先咁
唔係唔爆 只係唔想做第一個爆發既國家?

轉哂數字遊戲啦

點會唔係好事
40年未改革前匯率人民幣兌美元好似係2.幾
果時支那人用糧票
飯都沒得食
維尼最懷念時代
只有特權階層先有資格換美金去歐美嘆世界
只需繼續鎖國
切斷所有換匯門路
人民幣要幾強有幾強

睇連登笑撚死
半年前話人仔會大貶值 叫人allin美金
而家升左又話出口gg

係呀
我建議你全家換人民幣
高息又匯率升值
美元開印錢機就嚟變廢紙

支持港幣同人民幣掛鈎

美國個量真係玩晒
加拿大做咩印咁多？

個表原來同一個單位
做咩支那會多咁多

點會同一單位呀，單位係自己貨幣呀

唔通日本負債多過美國100倍咩

個表用本地貨幣計價
成個表其實冇乜可以比較
轉返美元比較，其實係美》歐》日》中
肺炎前就係支》all

基本上都係呢四個貨幣印最多
其它冇乜參考價值
加拿大本身印得少，base細
個增加比例先望落去高

到今日竟然仲用匯率睇 經濟好唔好
係味仲停留係貿易順差係好 逆差唔好呢個年代思想

咁有冇人仔
快D換

有 十幾蚊